---
layout: page
title: Kaf
description: Sûre
excerpt: "50'nci Sûre"
modified: 2017-09-29T17:50:00.564948 17:00
tag: 
 - Kaf
---

## 50. Kaf Sûresi

**(1)** Kaf, uyarıcı şerefli Kur’an’a andolsun
**(2)** doğrusu içlerinden bir uyarıcı gelmesine şaştılar, kafirler bu tuhaf bir şeydir dediler
**(3)** biz öldüğümüz ve toprak olduğumuz zaman mı? bu uzak bir dönüştür
**(4)** andolsun yerin onlardan ne eksilttiğini biz bilmişizdir ve yanımızda (her şeyi) zapteden bir Kitap vardır
**(5)** hak ile kendilerine gelince doğrusu onlar yalanladılar, şimdi onlar çalkantılı bir durumun içindedirler 
**(6)** üstlerindeki göğe bakmadılar mı? nasıl onu bina ettik ve onu süsledik ve onun hiçbir çatlağı yoktur
**(7)** ve arzı, onu yaydık ve ona sağlam dağlar attık ve onda güzel her çiftten bitirdik
**(8)** yönelen kul(ların) hepsi için basirettir ve ibrettir
**(9)** ve gökten bereketli bir su indirdik, onunla bahçeler ve biçilecek daneler bitirdik
**(10)** ve birbirine girmiş tomurcukları olan yüksek hurmalar
**(11)** kullar için rızıktır ve ölü bir ülkeye onunla (su ile) can verdik, işte çıkış öyledir
**(12)** onlardan önce Nuh kavmi ve Res ve Semud halkı yalanlamıştı
**(13)** ve Ad ve Fir’avn ve Lut’un kardeşleri
**(14)** ve Eyke halkı ve Tubba’ kavmi bunların hepsi elçileri yalanlayıp tehdidimi hak ettiler
**(15)** ilk yaratışta aciz mi kaldık? doğrusu onlar yeni bir yaratmadan kuşku içindedirler
**(16)** ve andolsun insanı biz yarattık ve nefsinin ona ne fısıldadığını biliriz çünkü biz ona şah damarından daha yakınız
**(17)** o zaman, onun sağında ve solunda oturan iki alıcı (melek) kaydetmektedir
**(18)** yanında hazır bulunan gözetleyiciler olmadan hiçbir söz söylemez
**(19)** ve gerçekten ölüm sarhoşluğu geldi, işte bu senin ondan kaçmış olduğun şeydir
**(20)** ve Sur’a üflendi, işte bu kendisine karşı uyarılan gündür
**(21)** ve her can yanında bir sürücü ve şahidle geldi
**(22)** andolsun sen bundan gaflet içinde idin, biz senden perdeni açtık, bugün artık gözün keskindir
**(23)** ve arkadaşı dedi ki, işte yanımdaki hazır 
**(24)** haydi ikiniz her inatçı nankörü cehenneme atın
**(25)** hayra engel olan saldırgan şüpheciyi
**(26)** o ki Allah ile beraber başka tanrılar edindi, bundan dolayı onu çetin bir azaba atın
**(27)** arkadaşı dedi ki, Rabbimiz ben onu azdırmadım zaten derin bir sapıklık içinde idi 
**(28)** (Allah) buyurdu ki, huzurumda çekişmeyin ve andolsun size önceden uyarı yaptım
**(29)** benim huzurumda söz değiştirilmez ve ben kullara zulmedici değil(im)
**(30)** (o) gün cehenneme doldun mu? deriz ve daha hiç (yok) mu? der
**(31)** ve cennet korunanlara yaklaştırılmıştır, uzak değildir
**(32)** daima size va’dedilen, koruyan (Allah’a) yüz tutan işte budur
**(33)** Rahman’a görmeden saygı gösteren ve (Hakka) dönük bir yürek getiren kimse(lere)
**(34)** selam (esenlik) ile ona girin, bu süreklilik günüdür
**(35)** onlara orada istedikleri herşey vardır ve katımızda daha fazlası vardır 
**(36)** ve bunlardan önce kuşaklardan nicesini helak etmiştik, onlar bunlardan tutuşu daha kuvvetli idi, ülkelerde gezip dolaşmışlardı, kaçacak yer hiç (var) mı?
**(37)** muhakkak ki,bunda kalbi onun olan yahut kulak veren kimse için ve o şahid olarak bir öğüt vardır
**(38)** ve andolsun biz  gökleri ve yeri ve ikisi arasında bulunanları altı günde yarattık ve bize hiçbir yorgunluk dokunmadı 
**(39)** o halde onların dedikleri üzerine sabret ve güneş doğmadan önce ve batmadan önce Rabbini övgü ile tesbih et
**(40)** ve gecenin bir kısmında ve secde arkalarında O’nu tesbih et
**(41)** ve (o) gün dinle, yakın bir yerden o ünleyici çağırır
**(42)** (o) gün gerçek olarak çağrıyı duyarlar, işte bu çıkış günüdür 
**(43)** elbette biz, biz yaşatırız ve öldürürüz ve dönüş bizedir
**(44)** (o) gün onlar(ın üstün)den yer yarılır, sür’atle koşarlar, işte bu toplamadır, bize göre kolaydır 
**(45)** biz onların dedikleri şeyleri biliyoruz ve sen onların üstünde bir zorlayıcı değilsin, tehdidimden korkan kimselere Kur’an ile öğüt ver 

![Kaf]({{ site.baseurl }}/assets/images/ayrac-muhur.png)
